[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện nào sau đây là điều kiện để giao dịch dân sự có hiệu lực:",
    "answer": "Chủ thể tham gia giao dịch dân sự hoàn toàn tự nguyện"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu yêu cầu Tòa án tuyên bố giao dịch vô hiệu do vi phạm điều cấm của luật, trái đạo đức xã hội và do giả tạo là:",
    "answer": "Vô thời hạn"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất năng lực hành vi dân sự?",
    "answer": "Mắc bệnh tâm thần hoặc bệnh khác mà không thể nhận thức làm chủ hành vi và được tổ chức giám định kết luận về việc mất khả năng nhận thức, làm chủ hành vi."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Cách tính thời hiệu được tính:",
    "answer": "Từ thời điểm bắt đầu ngày đầu tiên của thời hiệu và chấm dứt tại thời điểm kết thúc ngày cuối cùng của thời hiệu"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh của Luật Dân sự được áp dụng cho quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A lập di chúc quyết định việc chia tài sản của mình sau khi chết."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định tài sản của pháp nhân bao gồm",
    "answer": "Vốn góp của chủ sở hữu, sáng lập viên, thành viên của pháp nhân và tài sản mà pháp nhân xác lập quyền sở hữu"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Ngoài các nguồn kể trên còn có các nguồn khác."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Nếu có sự xâm phạm đến quốc phòng, an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội, đạo đức xã hội, sức khỏe của cộng đồng thì quyền dân sự của cá nhân được pháp luật dân sự quy định như thế nào?",
    "answer": ". Có thể bị hạn chế"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào người không có quyền đại diện xác lập, thực hiện giao dịch vẫn làm phát sinh quyền, nghĩa vụ của người được đại diện",
    "answer": "Người được đại diện công nhận giao dịch hoặc người được đại diện biết mà không phản đối trong một thời hạn hợp lý"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm xác lập quyền sở hữu đối với tài sản do người khác bỏ quên là:",
    "answer": ". Thời điểm do luật quy định;"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Giải thích giao dich dân sự có nội dung không rõ ràng, khó hiểu, được hiểu theo nhiều nghĩa khác nhau thì có thể được giải thích thế nào?",
    "answer": "Theo ‎ý chí đích thực của các bên khi xác lập giao dịch"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Chấm dứt quyền đối với bất động sản liền kề trong những trường hợp nào sau đây :",
    "answer": "Bất động sản hưởng quyền và bất động sản chịu hưởng quyền thuộc sở hữu của một người; việc sử dụng, khai thác bất động sản không còn làm phát sinh nhu cầu hưởng quyền; theo thỏa thuận của các bên hoặc trường hợp khác theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Mỗi chủ sở hữu trong sở hữu chung theo phần đều có quyền :",
    "answer": "Định đoạt phần quyền sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh chủ yếu của ngành luật dân sự",
    "answer": "Bình đẳng, thỏa thuận"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự giữa người giám hộ và người được giám hộ có liên quan đến tài sản của người được giám hộ:",
    "answer": "Vô hiệu, trừ trường hợp giao dịch được thực hiện vì lợi ích của người được giám hộ và có sự đồng y của người giám sát việc giám hộ."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân phi thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Không có mục tiêu là tìm kiếm lợi nhuận; nếu có lợi nhuận thì cũng không được phân chia cho các thành viên."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật dân sự Việt Nam khi các bên không có thỏa thuận và pháp luật không có quy định thì nguồn luật nào sẽ được lựa chọn để giải quyết tại nơi xảy ra tranh chấp, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": ". Tập quán tại địa phương nơi xảy ra tranh chấp"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan hệ pháp luật sau đây, quan hệ xã hội nào thuộc đối tượng điều chỉnh của Luật dân sự:",
    "answer": ". Uỷ ban nhân dân tỉnh X mua 10 chiếc máy tính của công ty Y để trang bị cho Văn phòng của Uỷ ban."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn xác lập quyền sở hữu đối với tài sản do người khác đánh rơi, bỏ quên sau khi đã thực hiện đầy đủ các quy định của pháp luật",
    "answer": "Sau 1 năm"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu hưởng quyền dân sự phải bảo đảm:",
    "answer": "Tính liên tục về thời gian"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu yêu cầu Tòa án tuyên bố giao dịch vô hiệu tương đối là bao nhiêu năm:",
    "answer": "2 năm"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Quyền đối với bất động sản liền kề gồm những quyền nào sau đây, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Quyền thực hiện và khai thác một bất động sản khác thuộc quyền sở hữu của người khác"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Người thành niên theo quy định của pháp luật dân sự",
    "answer": "Người từ đủ 18 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bề mặt là:",
    "answer": "Quyền của một chủ thể đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự được xác lập theo quy định phải bằng văn bản nhưng văn bản không đúng quy định của luật thì:",
    "answer": "Trường hợp một hoặc các bên đã thực hiện được ít nhất hai phần ba nghĩa vụ trong giao dịch thì theo yêu cầu của một trong các bên Tòa án quyết định công nhận hiệu lực của giao dịch."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật của pháp nhân phát sinh từ thời điểm nào:",
    "answer": "Được cơ quan nhà nước có thẩm quyền thành lập hoặc cho phép thành lập hoặc từ thời điểm ghi vào sổ đăng k‎ý nếu pháp nhân phải đăng k‎ý hoạt động."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp thoả thuận không được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". Tất cả các quan hệ nói trên"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tài sản là quyền trị giá được bằng tiền bao gồm những quyền nào, chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Quyền tài sản đối với đối tượng quyền sở hữu trí tuệ, quyền sử dụng đất và các quyền tài sản khác."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Lợi tức là khoản lợi thu được từ đâu, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Việc khai thác tài sản"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn được tính theo:",
    "answer": "Dương lịch, trừ trường hợp có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân thành lập theo:",
    "answer": "Sáng kiến của cá nhân, pháp nhân hoặc theo quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Người đại diện theo pháp luật phải có:",
    "answer": "Năng lực hành vi dân sự đầy đủ"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp các bên thỏa thuận thời hạn là nửa năm thì khoảng thời gian được xác định là:",
    "answer": "180 ngày"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Trụ sở của pháp nhân phải đặt tại:",
    "answer": "Nơi đặt cơ quan điều hành của pháp nhân"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Sở hữu chung của vợ chồng thuộc loại sở hữu nào, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Sở hữu chung hợp nhất có thể phân chia"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào không áp dụng thời hiệu khởi kiện trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về cá nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Cá nhân 10 tuổi không thể tự mình xác lập giao dịch dân sự;"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không có người giám hộ:",
    "answer": ". Người hạn chế năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về pháp nhân:",
    "answer": ". Pháp nhân có quyền dùng tài sản của thành viên pháp nhân để thực hiện nghĩa vụ của mình."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp thoả thuận được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A mua một tài sản của B;"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Luật Dân sự không bao gồm:",
    "answer": ". Quan hệ có tính chất chấp hành và điều hành;"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Thứ tự áp dụng các loại nguồn trong trường hợp nào sau đây là đúng:",
    "answer": ". Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, án lệ;"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định cá nhân được cơ quan, tổ chức giám hộ trong những trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Giám hộ cho người chưa thành niên không còn cha mẹ, không xác định được cha mẹ hoặc cha mẹ đều mất năng lực hành vi dân sự; người mất năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ xác lập quyền, nghĩa vụ dân sự được hình thành từ các giao dịch dân sự thỏa mãn điều kiện nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": ". Chỉ khi giao dịch đó hợp pháp, có hiệu lực pháp luật"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ:",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân có đủ điều kiện theo quy định"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất tích là:",
    "answer": "Người đó biệt tích hai năm liền trở lên"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật dân sự",
    "answer": "Quan hệ về nhân thân và tài sản giữa các chủ thể độc lập về mặt pháp lý"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Quyền khác đối với tài sản theo quy định của pháp luật dân sự là các quyền nào sau đây :",
    "answer": "Quyền bề mặt, quyền hưởng dụng, quyền đối với bất động sản liền kề"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân phi thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Không có mục tiêu là tìm kiếm lợi nhuận; nếu có lợi nhuận thì cũng không được phân chia cho các thành viên."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn của quyền bề mặt:",
    "answer": "Do các bên thỏa thuận và phù hợp với quy định của luật"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Người đại diện nào sau đây không phải là người giám hộ:",
    "answer": ". Cha, mẹ đại diện cho con dưới 18 tuổi;"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu bao gồm những loại nào:",
    "answer": "Thời hiệu hưởng quyền dân sự; thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ dân sự; thời hiệu khởi kiện và thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Loại thời hạn nào sau đây là thời hiệu?",
    "answer": ". Thời hạn do luật quy định mà việc kết thúc thời hạn đó làm phát sinh hậu quả pháp lý theo điều kiện do luật quy định."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định tài sản của pháp nhân bao gồm",
    "answer": "Vốn góp của chủ sở hữu, sáng lập viên, thành viên của pháp nhân và tài sản mà pháp nhân xác lập quyền sở hữu"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giao dịch dân sự vô hiệu sau đây, giao dịch dân sự nào là giao dịch dân sự vô hiệu tuyệt đối?",
    "answer": ". Giao dịch dân sự vô hiệu do vi phạm điều cấm của luật;"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Việc chiếm hữu tài sản trong trường hợp nào sau đây là hợp pháp:",
    "answer": ". Các cách thức chiếm hữu nói trên."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu hưởng quyền dân sự phải bảo đảm:",
    "answer": "Tính liên tục về thời gian"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, án lệ; lẽ công bằng"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Được biết Luật hôn nhân và gia đình có quy phạm điều chỉnh quan hệ tài sản giữa vợ và chồng, vậy văn bản pháp luật nào sau đây điều chỉnh quan hệ tài sản giữa 2 cá nhân đó:",
    "answer": ". Cả 2 văn bản pháp luật trên"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật của pháp nhân chấm dứt khi nào",
    "answer": "Kể từ thời điểm chấm dứt pháp nhân"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự đã được xác lập bằng văn bản nhưng vi phạm quy định bắt buộc về công chứng chứng thực thì:",
    "answer": "Một bên hoặc các bên đã thực hiện ít nhất hai phần ba nghĩa vụ trong giao dịch thì theo yêu cầu của một bên hoặc các bên, Tòa án ra quyết định công nhận hiệu lực của giao dịch đó."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Quyền hưởng dụng là một quyền mới được quy định trong BLDS 2015 :",
    "answer": "Đây là điểm mới của BLDS 2015"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp thoả thuận được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A mua một tài sản của B;"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Lợi tức là khoản lợi thu được từ đâu, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Việc khai thác tài sản"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức nào dưới đây là phương thức bảo vệ quyền dân sự của cá nhân, pháp nhân theo quy định của pháp luật dân sự, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Quyền tự bảo vệ hoặc yêu cầu cơ quan, tổ chức có thẩm quyền bảo vệ quyền dân sự"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, người đại diện nào là người giám hộ?",
    "answer": ". Người đại diện của người có khó khăn trong nhận thức và làm chủ hành vi;"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Giải thích giao dich dân sự có nội dung không rõ ràng, khó hiểu, được hiểu theo nhiều nghĩa khác nhau thì có thể được giải thích thế nào?",
    "answer": "Theo ‎ý chí đích thực của các bên khi xác lập giao dịch"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Người thành niên theo quy định của pháp luật dân sự",
    "answer": "Người từ đủ 18 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Theo BLDS 2015, người chưa thành niên có thể tự mình xác lập, thực hiện giao dịch dân sự ở độ tuổi nào, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm xác lập quyền sở hữu đối với tài sản do người khác bỏ quên là:",
    "answer": ". Thời điểm do luật quy định;"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ dân sự được hình thành trên cơ sở nào?",
    "answer": "Bình đẳng, tự do ý chí, độc lập về tài sản và tự chịu trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu yêu cầu Tòa án tuyên bố giao dịch vô hiệu do vi phạm điều cấm của luật, trái đạo đức xã hội và do giả tạo là:",
    "answer": "Vô thời hạn"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây không phải nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự:",
    "answer": "Nguyên tắc chấp hành mệnh lệnh"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Tất cả các quan hệ xã hội nói trên"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Người đại diện theo pháp luật phải có:",
    "answer": "Năng lực hành vi dân sự đầy đủ"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện để tuyên bố một người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự",
    "answer": "Nghiện ma túy hoặc các chất kích thích khác dẫn đến phá tán tài sản và có đơn yêu cầu của người có quyền, lợi ích liên quan"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Mỗi chủ sở hữu trong sở hữu chung theo phần đều có quyền :",
    "answer": "Định đoạt phần quyền sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật dân sự thì phương án nào sau đây là một trong những điều kiện tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố người đó mất tích"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Người có năng lực hành vi dân sự đầy đủ là người thành niên và không thuộc trường hợp nào?",
    "answer": "Không thuộc tất cả phương án trên"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân Việt Nam là pháp nhân:",
    "answer": "Được thành lập theo pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định địa vị pháp lý, chuẩn mực pháp lý về cách ứng xử của những đối tượng nào, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật dân sự Việt Nam khi các bên không có thỏa thuận và pháp luật không có quy định thì nguồn luật nào sẽ được lựa chọn để giải quyết tại nơi xảy ra tranh chấp, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": ". Tập quán tại địa phương nơi xảy ra tranh chấp"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào không áp dụng thời hiệu khởi kiện trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật của pháp nhân phát sinh từ thời điểm nào:",
    "answer": "Được cơ quan nhà nước có thẩm quyền thành lập hoặc cho phép thành lập hoặc từ thời điểm ghi vào sổ đăng k‎ý nếu pháp nhân phải đăng k‎ý hoạt động."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Vị trí của luật dân sự trong hệ thống pháp luật",
    "answer": "Luật chung của hệ thông luật tư và hệ thống pháp luật"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, quy phạm pháp luật dân sự bao gồm :",
    "answer": ". Các quy phạm tuỳ nghi, quy phạm mệnh lệnh và quy phạm đặc biệt."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Quyền nào sau đây của chủ thể được thực hiện trực tiếp trên tài sản:",
    "answer": ". Quyền hưởng dụng tài sản, quyền bề mặt, quyền đối với bất động sản liền kề"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Quyền đối với bất động sản liền kề gồm những quyền nào sau đây, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Quyền thực hiện và khai thác một bất động sản khác thuộc quyền sở hữu của người khác"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ xác lập quyền bề mặt:",
    "answer": "Theo di chúc hoặc do các bên thỏa thuận và phù hợp với quy định của luật"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự được xác lập theo quy định phải bằng văn bản nhưng văn bản không đúng quy định của luật thì:",
    "answer": "Trường hợp một hoặc các bên đã thực hiện được ít nhất hai phần ba nghĩa vụ trong giao dịch thì theo yêu cầu của một trong các bên Tòa án quyết định công nhận hiệu lực của giao dịch."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sở hữu bị chấm dứt trong trường hợp nào trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Chủ sở hữu chuyển quyền sở hữu của mình cho người khác"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về cá nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Cá nhân 10 tuổi không thể tự mình xác lập giao dịch dân sự;"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự là:",
    "answer": "Hợp đồng hoặc hành vi pháp lý đơn phương"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào là nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự trong các phương án dưới dây:",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng trong mọi quan hệ được quy phạm pháp luật dân sự điều chỉnh"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Ngoài các nguồn kể trên còn có các nguồn khác."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào người không có quyền đại diện xác lập, thực hiện giao dịch vẫn làm phát sinh quyền, nghĩa vụ của người được đại diện",
    "answer": "Người được đại diện công nhận giao dịch hoặc người được đại diện biết mà không phản đối trong một thời hạn hợp lý"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn xác lập quyền sở hữu đối với tài sản do người khác đánh rơi, bỏ quên sau khi đã thực hiện đầy đủ các quy định của pháp luật",
    "answer": "Sau 1 năm"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Việc chiếm hữu tài sản trong trường hợp nào sau đây là không hợp pháp:",
    "answer": ". Người chiếm hữu không ngay tình;"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định về việc thay đổi họ tên của một người từ bao nhiêu tuổi trở lên phải có sự đồng ý của người đó",
    "answer": "Từ đủ 9 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Đại điện theo pháp luật của cá nhân là ai trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Cha, mẹ đối với con chưa thành niên"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bề mặt bị chấm dứt trong trường hợp nào dưới đây:",
    "answer": "Quyền sử dụng đất có quyền bề mặt bị thu hồi theo quy định của Luật đất đai"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tài sản là quyền trị giá được bằng tiền bao gồm những quyền nào, chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Quyền tài sản đối với đối tượng quyền sở hữu trí tuệ, quyền sử dụng đất và các quyền tài sản khác."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Chấm dứt quyền đối với bất động sản liền kề trong những trường hợp nào sau đây :",
    "answer": "Bất động sản hưởng quyền và bất động sản chịu hưởng quyền thuộc sở hữu của một người; việc sử dụng, khai thác bất động sản không còn làm phát sinh nhu cầu hưởng quyền; theo thỏa thuận của các bên hoặc trường hợp khác theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự của người chưa đủ 6 tuổi do:",
    "answer": "Người đại diện theo pháp luật của người đó xác lập, thực hiện"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sở hữu được bảo vệ bởi biện pháp:",
    "answer": ". Các biện pháp dân sự, hành chính, hình sự"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh chủ yếu của ngành luật dân sự",
    "answer": "Bình đẳng, thỏa thuận"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Thứ tự áp dụng các loại nguồn trong trường hợp nào sau đây là đúng:",
    "answer": ". Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, án lệ;"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Quyền hưởng dụng bao gồm những quyền của chủ thể đối với tài sản thuộc quyền sở hữu của chủ thể khác trong một thời hạn nhất định :",
    "answer": "Quyền khai thác công dụng và hưởng hoa lợi, lợi tức từ tài sản."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là điều kiện về thời gian để tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người đó biệt tích hai năm liền trở lên"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn của quyền hưởng dụng:",
    "answer": "Do các bên thỏa thuận phù hợp với quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan hệ pháp luật sau đây, quan hệ xã hội nào thuộc đối tượng điều chỉnh của Luật dân sự:",
    "answer": ". Uỷ ban nhân dân tỉnh X mua 10 chiếc máy tính của công ty Y để trang bị cho Văn phòng của Uỷ ban."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Người không phải chủ sở hữu có quyền định đoạt tài sản hay không ?",
    "answer": "Có thể có quyền định đoạt tài sản"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Luật Dân sự không bao gồm:",
    "answer": ". Quan hệ có tính chất chấp hành và điều hành;"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan có thể yêu cầu Tòa án ra quyết định tuyên bố một người là đã chết nếu không có tin xác thực là còn sống trong trường hợp nào:",
    "answer": "2 năm kể từ ngày thiên tai chấm dứt"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Cách tính thời hiệu được tính:",
    "answer": "Từ thời điểm bắt đầu ngày đầu tiên của thời hiệu và chấm dứt tại thời điểm kết thúc ngày cuối cùng của thời hiệu"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của BLDS 2015, những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định những chủ thể nào có thể tham gia vào các quan hệ dân sự?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân, hộ gia đình, tổ hợp tác và tổ chức không có tư cách pháp nhân trong quan hệ pháp luật dân sự."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian xảy ra sự kiện bất khả kháng là khoảng thời gian:",
    "answer": "Không được tính vào thời hiệu khởi kiện vụ án"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn được tính theo:",
    "answer": "Dương lịch, trừ trường hợp có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Đại diện của pháp nhân có thể là:",
    "answer": "Đại diện theo pháp luật hoặc đại diện theo ủy quyền"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp thoả thuận không được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". Tất cả các quan hệ nói trên"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp các bên thỏa thuận thời hạn là nửa năm thì khoảng thời gian được xác định là:",
    "answer": "180 ngày"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự 2015 quy định trường hợp nào phải được khai sinh và khai tử",
    "answer": "Trẻ sơ sinh sống được 24 giờ sau khi sinh ra"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Luật dân sự có những loại nguồn nào?",
    "answer": "Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, áp dụng tương tự pháp luật, án lệ, lẽ công bằng."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân thương mại là pháp nhân:",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Trong các sự kiện sau đây, đối với A đâu là sự biến tuyệt đối:",
    "answer": ". A chết do ốm"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không có người giám hộ:",
    "answer": ". Người hạn chế năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Sở hữu chung của vợ chồng thuộc loại sở hữu nào, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Sở hữu chung hợp nhất có thể phân chia"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân chấm dứt tồn tại kể từ thời điểm:",
    "answer": "Xóa tên trong sổ đăng ký pháp nhân hoặc được xác định trong quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện nào sau đây là điều kiện để giao dịch dân sự có hiệu lực:",
    "answer": "Chủ thể tham gia giao dịch dân sự hoàn toàn tự nguyện"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây là người giám hộ:",
    "answer": ". Không có người giám hộ trong các quan hệ nói trên."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu yêu cầu Tòa án tuyên bố giao dịch vô hiệu tương đối là bao nhiêu năm:",
    "answer": "2 năm"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định hình thức của giao dịch dân sự có thể là:",
    "answer": "Lời nói, bằng văn bản hoặc bằng hành vi cụ thể"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Khi quyền dân sự quyền dân sự bị xâm phạm hoặc có tranh chấp thì việc bảo vệ quyền dân sự thông qua cơ quan có thẩm quyền được thực hiện:",
    "answer": "Theo pháp luật tố tụng tại Tòa án hoặc trọng tài"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan hệ dân sự sau đây, quan hệ nào là quan hệ dân sự tuyệt đối:",
    "answer": ". A sử dụng tài sản thuộc sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất năng lực hành vi dân sự?",
    "answer": "Mắc bệnh tâm thần hoặc bệnh khác mà không thể nhận thức làm chủ hành vi và được tổ chức giám định kết luận về việc mất khả năng nhận thức, làm chủ hành vi."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Tài sản theo quy định của pháp luật dân sự bao gồm những loại nào, chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Vật, tiền, giấy tờ có giá và quyền tài sản"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Quyền nào sau đây của chủ thể không được thực hiện trực tiếp trên tài sản:",
    "answer": ". Quyền đòi tài sản từ con nợ"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về pháp nhân:",
    "answer": ". Pháp nhân có quyền dùng tài sản của thành viên pháp nhân để thực hiện nghĩa vụ của mình."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "So với BLDS 2005 thì BLDS 2015 lần đầu tiên có quy định về việc nào:",
    "answer": "Việc chuyển đổi giới tính"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Nếu có sự xâm phạm đến quốc phòng, an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội, đạo đức xã hội, sức khỏe của cộng đồng thì quyền dân sự của cá nhân được pháp luật dân sự quy định như thế nào?",
    "answer": ". Có thể bị hạn chế"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bề mặt bao gồm ",
    "answer": "Quyền đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Những trường hợp không áp dụng thời hiệu khởi kiện",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản; yêu cầu bảo vệ quyền sở hữu, trừ trường hợp luật có quy định khác; tranh chấp quyền sử dụng đất theo quy định của Luật đất đai."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Tên gọi của pháp nhân Việt Nam bắt buộc phải có:",
    "answer": "Tên gọi bằng tiếng Việt"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trụ sở của pháp nhân phải đặt tại:",
    "answer": "Nơi đặt cơ quan điều hành của pháp nhân"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Vật tiêu hao được hiểu là:",
    "answer": "Vật khi đã qua một lần sử dụng thì mất đi hoặc không giữ được tính chất, hình dáng và tính năng sử dụng ban đầu."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Việc áp dụng Luật Dân sự do chủ thể nào sau đây thực hiện:",
    "answer": ". Toà án"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Quyền bề mặt là:",
    "answer": "Quyền của một chủ thể đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân thành lập theo:",
    "answer": "Sáng kiến của cá nhân, pháp nhân hoặc theo quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh của Luật Dân sự được áp dụng cho quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A lập di chúc quyết định việc chia tài sản của mình sau khi chết."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch dân sự giữa người giám hộ và người được giám hộ có liên quan đến tài sản của người được giám hộ:",
    "answer": "Vô hiệu, trừ trường hợp giao dịch được thực hiện vì lợi ích của người được giám hộ và có sự đồng y của người giám sát việc giám hộ."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố một người bị biệt tích là :",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức nào dưới đây là phương thức bảo vệ quyền dân sự của cá nhân, pháp nhân theo quy định của pháp luật dân sự, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Quyền tự bảo vệ hoặc yêu cầu cơ quan, tổ chức có thẩm quyền bảo vệ quyền dân sự"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân thương mại là pháp nhân:",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Mỗi chủ sở hữu trong sở hữu chung theo phần đều có quyền :",
    "answer": "Định đoạt phần quyền sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp thoả thuận được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A mua một tài sản của B;"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về pháp nhân:",
    "answer": ". Pháp nhân có quyền dùng tài sản của thành viên pháp nhân để thực hiện nghĩa vụ của mình."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Người không phải chủ sở hữu có quyền định đoạt tài sản hay không ?",
    "answer": "Có thể có quyền định đoạt tài sản"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất năng lực hành vi dân sự?",
    "answer": "Mắc bệnh tâm thần hoặc bệnh khác mà không thể nhận thức làm chủ hành vi và được tổ chức giám định kết luận về việc mất khả năng nhận thức, làm chủ hành vi."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Lợi tức là khoản lợi thu được từ đâu, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Việc khai thác tài sản"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Sở hữu chung của vợ chồng thuộc loại sở hữu nào, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Sở hữu chung hợp nhất có thể phân chia"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Những trường hợp không áp dụng thời hiệu khởi kiện",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản; yêu cầu bảo vệ quyền sở hữu, trừ trường hợp luật có quy định khác; tranh chấp quyền sử dụng đất theo quy định của Luật đất đai."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sở hữu bị chấm dứt trong trường hợp nào trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Chủ sở hữu chuyển quyền sở hữu của mình cho người khác"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của BLDS 2015, những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân chấm dứt tồn tại kể từ thời điểm:",
    "answer": "Xóa tên trong sổ đăng ký pháp nhân hoặc được xác định trong quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào không áp dụng thời hiệu khởi kiện trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Trụ sở của pháp nhân phải đặt tại:",
    "answer": "Nơi đặt cơ quan điều hành của pháp nhân"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Ngoài các nguồn kể trên còn có các nguồn khác."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện nào sau đây là điều kiện để giao dịch dân sự có hiệu lực:",
    "answer": "Chủ thể tham gia giao dịch dân sự hoàn toàn tự nguyện"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan có thể yêu cầu Tòa án ra quyết định tuyên bố một người là đã chết nếu không có tin xác thực là còn sống trong trường hợp nào:",
    "answer": "2 năm kể từ ngày thiên tai chấm dứt"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật dân sự thì phương án nào sau đây là một trong những điều kiện tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố người đó mất tích"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Chấm dứt quyền đối với bất động sản liền kề trong những trường hợp nào sau đây :",
    "answer": "Bất động sản hưởng quyền và bất động sản chịu hưởng quyền thuộc sở hữu của một người; việc sử dụng, khai thác bất động sản không còn làm phát sinh nhu cầu hưởng quyền; theo thỏa thuận của các bên hoặc trường hợp khác theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, người đại diện nào là người giám hộ?",
    "answer": ". Người đại diện của người có khó khăn trong nhận thức và làm chủ hành vi;"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân thành lập theo:",
    "answer": "Sáng kiến của cá nhân, pháp nhân hoặc theo quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sở hữu được bảo vệ bởi biện pháp:",
    "answer": ". Các biện pháp dân sự, hành chính, hình sự"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây là người giám hộ:",
    "answer": ". Không có người giám hộ trong các quan hệ nói trên."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự 2015 quy định trường hợp nào phải được khai sinh và khai tử",
    "answer": "Trẻ sơ sinh sống được 24 giờ sau khi sinh ra"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây không phải nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự:",
    "answer": "Nguyên tắc chấp hành mệnh lệnh"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân phi thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Không có mục tiêu là tìm kiếm lợi nhuận; nếu có lợi nhuận thì cũng không được phân chia cho các thành viên."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ:",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân có đủ điều kiện theo quy định"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật của pháp nhân chấm dứt khi nào",
    "answer": "Kể từ thời điểm chấm dứt pháp nhân"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Những trường hợp không áp dụng thời hiệu khởi kiện",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản; yêu cầu bảo vệ quyền sở hữu, trừ trường hợp luật có quy định khác; tranh chấp quyền sử dụng đất theo quy định của Luật đất đai."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Giải thích giao dich dân sự có nội dung không rõ ràng, khó hiểu, được hiểu theo nhiều nghĩa khác nhau thì có thể được giải thích thế nào?",
    "answer": "Theo ‎ý chí đích thực của các bên khi xác lập giao dịch"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Tên gọi của pháp nhân Việt Nam bắt buộc phải có:",
    "answer": "Tên gọi bằng tiếng Việt"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Được biết Luật hôn nhân và gia đình có quy phạm điều chỉnh quan hệ tài sản giữa vợ và chồng, vậy văn bản pháp luật nào sau đây điều chỉnh quan hệ tài sản giữa 2 cá nhân đó:",
    "answer": ". Cả 2 văn bản pháp luật trên"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ xác lập quyền bề mặt:",
    "answer": "Theo di chúc hoặc do các bên thỏa thuận và phù hợp với quy định của luật"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn của quyền bề mặt:",
    "answer": "Do các bên thỏa thuận và phù hợp với quy định của luật"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Thứ tự áp dụng các loại nguồn trong trường hợp nào sau đây là đúng:",
    "answer": ". Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, án lệ;"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm xác lập quyền sở hữu đối với tài sản do người khác bỏ quên là:",
    "answer": ". Thời điểm do luật quy định;"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định về việc thay đổi họ tên của một người từ bao nhiêu tuổi trở lên phải có sự đồng ý của người đó",
    "answer": "Từ đủ 9 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự đã được xác lập bằng văn bản nhưng vi phạm quy định bắt buộc về công chứng chứng thực thì:",
    "answer": "Một bên hoặc các bên đã thực hiện ít nhất hai phần ba nghĩa vụ trong giao dịch thì theo yêu cầu của một bên hoặc các bên, Tòa án ra quyết định công nhận hiệu lực của giao dịch đó."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định địa vị pháp lý, chuẩn mực pháp lý về cách ứng xử của những đối tượng nào, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân thành lập theo:",
    "answer": "Sáng kiến của cá nhân, pháp nhân hoặc theo quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ dân sự được hình thành trên cơ sở nào?",
    "answer": "Bình đẳng, tự do ý chí, độc lập về tài sản và tự chịu trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Lợi tức là khoản lợi thu được từ đâu, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Việc khai thác tài sản"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn được tính theo:",
    "answer": "Dương lịch, trừ trường hợp có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Phương án nào sau đây là một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất năng lực hành vi dân sự?",
    "answer": "Mắc bệnh tâm thần hoặc bệnh khác mà không thể nhận thức làm chủ hành vi và được tổ chức giám định kết luận về việc mất khả năng nhận thức, làm chủ hành vi."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Vị trí của luật dân sự trong hệ thống pháp luật",
    "answer": "Luật chung của hệ thông luật tư và hệ thống pháp luật"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định hình thức của giao dịch dân sự có thể là:",
    "answer": "Lời nói, bằng văn bản hoặc bằng hành vi cụ thể"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào người không có quyền đại diện xác lập, thực hiện giao dịch vẫn làm phát sinh quyền, nghĩa vụ của người được đại diện",
    "answer": "Người được đại diện công nhận giao dịch hoặc người được đại diện biết mà không phản đối trong một thời hạn hợp lý"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Luật Dân sự không bao gồm:",
    "answer": ". Quan hệ có tính chất chấp hành và điều hành;"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Trong các quan hệ dân sự sau đây, quan hệ nào là quan hệ dân sự tuyệt đối:",
    "answer": ". A sử dụng tài sản thuộc sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân thương mại là pháp nhân:",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây không phải nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự:",
    "answer": "Nguyên tắc chấp hành mệnh lệnh"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của BLDS 2015, những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Việc áp dụng Luật Dân sự do chủ thể nào sau đây thực hiện:",
    "answer": ". Toà án"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh của Luật Dân sự được áp dụng cho quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A lập di chúc quyết định việc chia tài sản của mình sau khi chết."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Quyền khác đối với tài sản theo quy định của pháp luật dân sự là các quyền nào sau đây :",
    "answer": "Quyền bề mặt, quyền hưởng dụng, quyền đối với bất động sản liền kề"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật dân sự",
    "answer": "Quan hệ về nhân thân và tài sản giữa các chủ thể độc lập về mặt pháp lý"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào không áp dụng thời hiệu khởi kiện trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu yêu cầu Tòa án tuyên bố giao dịch vô hiệu do vi phạm điều cấm của luật, trái đạo đức xã hội và do giả tạo là:",
    "answer": "Vô thời hạn"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự giữa người giám hộ và người được giám hộ có liên quan đến tài sản của người được giám hộ:",
    "answer": "Vô hiệu, trừ trường hợp giao dịch được thực hiện vì lợi ích của người được giám hộ và có sự đồng y của người giám sát việc giám hộ."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Tất cả các quan hệ xã hội nói trên"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định cá nhân được cơ quan, tổ chức giám hộ trong những trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Giám hộ cho người chưa thành niên không còn cha mẹ, không xác định được cha mẹ hoặc cha mẹ đều mất năng lực hành vi dân sự; người mất năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Vật tiêu hao được hiểu là:",
    "answer": "Vật khi đã qua một lần sử dụng thì mất đi hoặc không giữ được tính chất, hình dáng và tính năng sử dụng ban đầu."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Chấm dứt quyền đối với bất động sản liền kề trong những trường hợp nào sau đây :",
    "answer": "Bất động sản hưởng quyền và bất động sản chịu hưởng quyền thuộc sở hữu của một người; việc sử dụng, khai thác bất động sản không còn làm phát sinh nhu cầu hưởng quyền; theo thỏa thuận của các bên hoặc trường hợp khác theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân Việt Nam là pháp nhân:",
    "answer": "Được thành lập theo pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Quyền bề mặt bị chấm dứt trong trường hợp nào dưới đây:",
    "answer": "Quyền sử dụng đất có quyền bề mặt bị thu hồi theo quy định của Luật đất đai"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân chấm dứt tồn tại kể từ thời điểm:",
    "answer": "Xóa tên trong sổ đăng ký pháp nhân hoặc được xác định trong quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố một người bị biệt tích là :",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Người đại diện nào sau đây không phải là người giám hộ:",
    "answer": ". Cha, mẹ đại diện cho con dưới 18 tuổi;"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật của pháp nhân phát sinh từ thời điểm nào:",
    "answer": "Được cơ quan nhà nước có thẩm quyền thành lập hoặc cho phép thành lập hoặc từ thời điểm ghi vào sổ đăng k‎ý nếu pháp nhân phải đăng k‎ý hoạt động."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Trong các giao dịch dân sự vô hiệu sau đây, giao dịch dân sự nào là giao dịch dân sự vô hiệu tuyệt đối?",
    "answer": ". Giao dịch dân sự vô hiệu do vi phạm điều cấm của luật;"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Người có năng lực hành vi dân sự đầy đủ là người thành niên và không thuộc trường hợp nào?",
    "answer": "Không thuộc tất cả phương án trên"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất tích là:",
    "answer": "Người đó biệt tích hai năm liền trở lên"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp các bên thỏa thuận thời hạn là nửa năm thì khoảng thời gian được xác định là:",
    "answer": "180 ngày"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự được xác lập theo quy định phải bằng văn bản nhưng văn bản không đúng quy định của luật thì:",
    "answer": "Trường hợp một hoặc các bên đã thực hiện được ít nhất hai phần ba nghĩa vụ trong giao dịch thì theo yêu cầu của một trong các bên Tòa án quyết định công nhận hiệu lực của giao dịch."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Quyền nào sau đây của chủ thể được thực hiện trực tiếp trên tài sản:",
    "answer": ". Quyền hưởng dụng tài sản, quyền bề mặt, quyền đối với bất động sản liền kề"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Tài sản theo quy định của pháp luật dân sự bao gồm những loại nào, chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Vật, tiền, giấy tờ có giá và quyền tài sản"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu bao gồm những loại nào:",
    "answer": "Thời hiệu hưởng quyền dân sự; thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ dân sự; thời hiệu khởi kiện và thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Loại thời hạn nào sau đây là thời hiệu?",
    "answer": ". Thời hạn do luật quy định mà việc kết thúc thời hạn đó làm phát sinh hậu quả pháp lý theo điều kiện do luật quy định."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn của quyền hưởng dụng:",
    "answer": "Do các bên thỏa thuận phù hợp với quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Luật dân sự có những loại nguồn nào?",
    "answer": "Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, áp dụng tương tự pháp luật, án lệ, lẽ công bằng."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Quyền bề mặt là:",
    "answer": "Quyền của một chủ thể đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Quyền bề mặt bao gồm ",
    "answer": "Quyền đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức nào dưới đây là phương thức bảo vệ quyền dân sự của cá nhân, pháp nhân theo quy định của pháp luật dân sự, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Quyền tự bảo vệ hoặc yêu cầu cơ quan, tổ chức có thẩm quyền bảo vệ quyền dân sự"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Nếu có sự xâm phạm đến quốc phòng, an ninh quốc gia, trật tự, an toàn xã hội, đạo đức xã hội, sức khỏe của cộng đồng thì quyền dân sự của cá nhân được pháp luật dân sự quy định như thế nào?",
    "answer": ". Có thể bị hạn chế"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Đại điện theo pháp luật của cá nhân là ai trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Cha, mẹ đối với con chưa thành niên"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây không có người giám hộ:",
    "answer": ". Người hạn chế năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định những chủ thể nào có thể tham gia vào các quan hệ dân sự?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân, hộ gia đình, tổ hợp tác và tổ chức không có tư cách pháp nhân trong quan hệ pháp luật dân sự."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây là người giám hộ:",
    "answer": ". Không có người giám hộ trong các quan hệ nói trên."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Mỗi chủ sở hữu trong sở hữu chung theo phần đều có quyền :",
    "answer": "Định đoạt phần quyền sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Phương án nào sau đây là điều kiện về thời gian để tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người đó biệt tích hai năm liền trở lên"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh chủ yếu của ngành luật dân sự",
    "answer": "Bình đẳng, thỏa thuận"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Thời gian xảy ra sự kiện bất khả kháng là khoảng thời gian:",
    "answer": "Không được tính vào thời hiệu khởi kiện vụ án"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Khi quyền dân sự quyền dân sự bị xâm phạm hoặc có tranh chấp thì việc bảo vệ quyền dân sự thông qua cơ quan có thẩm quyền được thực hiện:",
    "answer": "Theo pháp luật tố tụng tại Tòa án hoặc trọng tài"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Người không phải chủ sở hữu có quyền định đoạt tài sản hay không ?",
    "answer": "Có thể có quyền định đoạt tài sản"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn xác lập quyền sở hữu đối với tài sản do người khác đánh rơi, bỏ quên sau khi đã thực hiện đầy đủ các quy định của pháp luật",
    "answer": "Sau 1 năm"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Quyền sở hữu được bảo vệ bởi biện pháp:",
    "answer": ". Các biện pháp dân sự, hành chính, hình sự"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Người thành niên theo quy định của pháp luật dân sự",
    "answer": "Người từ đủ 18 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu yêu cầu Tòa án tuyên bố giao dịch vô hiệu tương đối là bao nhiêu năm:",
    "answer": "2 năm"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Quyền sở hữu bị chấm dứt trong trường hợp nào trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Chủ sở hữu chuyển quyền sở hữu của mình cho người khác"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định tài sản của pháp nhân bao gồm",
    "answer": "Vốn góp của chủ sở hữu, sáng lập viên, thành viên của pháp nhân và tài sản mà pháp nhân xác lập quyền sở hữu"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Đại diện của pháp nhân có thể là:",
    "answer": "Đại diện theo pháp luật hoặc đại diện theo ủy quyền"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan có thể yêu cầu Tòa án ra quyết định tuyên bố một người là đã chết nếu không có tin xác thực là còn sống trong trường hợp nào:",
    "answer": "2 năm kể từ ngày thiên tai chấm dứt"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Ngoài các nguồn kể trên còn có các nguồn khác."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự là:",
    "answer": "Hợp đồng hoặc hành vi pháp lý đơn phương"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thoả thuận được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". A mua một tài sản của B;"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Quyền hưởng dụng là một quyền mới được quy định trong BLDS 2015 :",
    "answer": "Đây là điểm mới của BLDS 2015"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Trong các sự kiện sau đây, đối với A đâu là sự biến tuyệt đối:",
    "answer": ". A chết do ốm"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật dân sự Việt Nam khi các bên không có thỏa thuận và pháp luật không có quy định thì nguồn luật nào sẽ được lựa chọn để giải quyết tại nơi xảy ra tranh chấp, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": ". Tập quán tại địa phương nơi xảy ra tranh chấp"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Trụ sở của pháp nhân phải đặt tại:",
    "answer": "Nơi đặt cơ quan điều hành của pháp nhân"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Quyền tài sản là quyền trị giá được bằng tiền bao gồm những quyền nào, chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Quyền tài sản đối với đối tượng quyền sở hữu trí tuệ, quyền sử dụng đất và các quyền tài sản khác."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Quyền hưởng dụng bao gồm những quyền của chủ thể đối với tài sản thuộc quyền sở hữu của chủ thể khác trong một thời hạn nhất định :",
    "answer": "Quyền khai thác công dụng và hưởng hoa lợi, lợi tức từ tài sản."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân phi thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Không có mục tiêu là tìm kiếm lợi nhuận; nếu có lợi nhuận thì cũng không được phân chia cho các thành viên."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Quyền nào sau đây của chủ thể không được thực hiện trực tiếp trên tài sản:",
    "answer": ". Quyền đòi tài sản từ con nợ"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Sở hữu chung của vợ chồng thuộc loại sở hữu nào, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Sở hữu chung hợp nhất có thể phân chia"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật dân sự thì phương án nào sau đây là một trong những điều kiện tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố người đó mất tích"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự 2015 quy định trường hợp nào phải được khai sinh và khai tử",
    "answer": "Trẻ sơ sinh sống được 24 giờ sau khi sinh ra"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào là nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự trong các phương án dưới dây:",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng trong mọi quan hệ được quy phạm pháp luật dân sự điều chỉnh"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ xác lập quyền, nghĩa vụ dân sự được hình thành từ các giao dịch dân sự thỏa mãn điều kiện nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": ". Chỉ khi giao dịch đó hợp pháp, có hiệu lực pháp luật"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "So với BLDS 2005 thì BLDS 2015 lần đầu tiên có quy định về việc nào:",
    "answer": "Việc chuyển đổi giới tính"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, người đại diện nào là người giám hộ?",
    "answer": ". Người đại diện của người có khó khăn trong nhận thức và làm chủ hành vi;"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, án lệ; lẽ công bằng"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu hưởng quyền dân sự phải bảo đảm:",
    "answer": "Tính liên tục về thời gian"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện nào sau đây là điều kiện để giao dịch dân sự có hiệu lực:",
    "answer": "Chủ thể tham gia giao dịch dân sự hoàn toàn tự nguyện"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Việc chiếm hữu tài sản trong trường hợp nào sau đây là không hợp pháp:",
    "answer": ". Người chiếm hữu không ngay tình;"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về pháp nhân:",
    "answer": ". Pháp nhân có quyền dùng tài sản của thành viên pháp nhân để thực hiện nghĩa vụ của mình."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, quy phạm pháp luật dân sự bao gồm :",
    "answer": ". Các quy phạm tuỳ nghi, quy phạm mệnh lệnh và quy phạm đặc biệt."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện để tuyên bố một người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự",
    "answer": "Nghiện ma túy hoặc các chất kích thích khác dẫn đến phá tán tài sản và có đơn yêu cầu của người có quyền, lợi ích liên quan"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Người đại diện theo pháp luật phải có:",
    "answer": "Năng lực hành vi dân sự đầy đủ"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thoả thuận không được áp dụng trong quan hệ pháp luật nào sau đây:",
    "answer": ". Tất cả các quan hệ nói trên"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Trong các quan hệ pháp luật sau đây, quan hệ xã hội nào thuộc đối tượng điều chỉnh của Luật dân sự:",
    "answer": ". Uỷ ban nhân dân tỉnh X mua 10 chiếc máy tính của công ty Y để trang bị cho Văn phòng của Uỷ ban."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về cá nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Cá nhân 10 tuổi không thể tự mình xác lập giao dịch dân sự;"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự của người chưa đủ 6 tuổi do:",
    "answer": "Người đại diện theo pháp luật của người đó xác lập, thực hiện"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Cách tính thời hiệu được tính:",
    "answer": "Từ thời điểm bắt đầu ngày đầu tiên của thời hiệu và chấm dứt tại thời điểm kết thúc ngày cuối cùng của thời hiệu"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Việc chiếm hữu tài sản trong trường hợp nào sau đây là hợp pháp:",
    "answer": ". Các cách thức chiếm hữu nói trên."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Theo BLDS 2015, người chưa thành niên có thể tự mình xác lập, thực hiện giao dịch dân sự ở độ tuổi nào, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Quyền đối với bất động sản liền kề gồm những quyền nào sau đây, chọn phương án đúng nhất :",
    "answer": "Quyền thực hiện và khai thác một bất động sản khác thuộc quyền sở hữu của người khác"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn của quyền bề mặt:",
    "answer": "Do các bên thỏa thuận và phù hợp với quy định của luật"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Quyền nào sau đây của chủ thể không được thực hiện trực tiếp trên tài sản:",
    "answer": ". Quyền đòi tài sản từ con nợ"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định hình thức của giao dịch dân sự có thể là:",
    "answer": "Lời nói, bằng văn bản hoặc bằng hành vi cụ thể"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Quyền khác đối với tài sản theo quy định của pháp luật dân sự là các quyền nào sau đây :",
    "answer": "Quyền bề mặt, quyền hưởng dụng, quyền đối với bất động sản liền kề"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Vị trí của luật dân sự trong hệ thống pháp luật",
    "answer": "Luật chung của hệ thông luật tư và hệ thống pháp luật"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Trong các sự kiện sau đây, đối với A đâu là sự biến tuyệt đối:",
    "answer": ". A chết do ốm"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Quyền sở hữu bị chấm dứt trong trường hợp nào trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Chủ sở hữu chuyển quyền sở hữu của mình cho người khác"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự 2015 quy định trường hợp nào phải được khai sinh và khai tử",
    "answer": "Trẻ sơ sinh sống được 24 giờ sau khi sinh ra"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Phương án nào sau đây là điều kiện về thời gian để tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người đó biệt tích hai năm liền trở lên"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định về việc thay đổi họ tên của một người từ bao nhiêu tuổi trở lên phải có sự đồng ý của người đó",
    "answer": "Từ đủ 9 tuổi trở lên"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Luật dân sự có những loại nguồn nào?",
    "answer": "Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, áp dụng tương tự pháp luật, án lệ, lẽ công bằng."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định pháp nhân thương mại là pháp nhân có đặc điểm nào sau đây, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức nào dưới đây là phương thức bảo vệ quyền dân sự của cá nhân, pháp nhân theo quy định của pháp luật dân sự, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Quyền tự bảo vệ hoặc yêu cầu cơ quan, tổ chức có thẩm quyền bảo vệ quyền dân sự"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Theo BLDS 2015, người chưa thành niên có thể tự mình xác lập, thực hiện giao dịch dân sự ở độ tuổi nào, chọn phương án đúng nhất?",
    "answer": "Từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi."
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Trong các giao dịch dân sự vô hiệu sau đây, giao dịch dân sự nào là giao dịch dân sự vô hiệu tuyệt đối?",
    "answer": ". Giao dịch dân sự vô hiệu do vi phạm điều cấm của luật;"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân thương mại là pháp nhân:",
    "answer": "Mục đích chính là tìm kiếm lợi nhuận và lợi nhuận được chia cho các thành viên"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân Việt Nam là pháp nhân:",
    "answer": "Được thành lập theo pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ xác lập quyền bề mặt:",
    "answer": "Theo di chúc hoặc do các bên thỏa thuận và phù hợp với quy định của luật"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Quyền bề mặt bị chấm dứt trong trường hợp nào dưới đây:",
    "answer": "Quyền sử dụng đất có quyền bề mặt bị thu hồi theo quy định của Luật đất đai"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây là người giám hộ:",
    "answer": ". Không có người giám hộ trong các quan hệ nói trên."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Quyền hưởng dụng bao gồm những quyền của chủ thể đối với tài sản thuộc quyền sở hữu của chủ thể khác trong một thời hạn nhất định :",
    "answer": "Quyền khai thác công dụng và hưởng hoa lợi, lợi tức từ tài sản."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Quyền nào sau đây của chủ thể được thực hiện trực tiếp trên tài sản:",
    "answer": ". Quyền hưởng dụng tài sản, quyền bề mặt, quyền đối với bất động sản liền kề"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn của quyền hưởng dụng:",
    "answer": "Do các bên thỏa thuận phù hợp với quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Đại diện của pháp nhân có thể là:",
    "answer": "Đại diện theo pháp luật hoặc đại diện theo ủy quyền"
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự của người chưa đủ 6 tuổi do:",
    "answer": "Người đại diện theo pháp luật của người đó xác lập, thực hiện"
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": true,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan có thể yêu cầu Tòa án ra quyết định tuyên bố một người là đã chết nếu không có tin xác thực là còn sống trong trường hợp nào:",
    "answer": "2 năm kể từ ngày thiên tai chấm dứt"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": true,
    "question": "Trong các quan hệ dân sự sau đây, quan hệ nào là quan hệ dân sự tuyệt đối:",
    "answer": ". A sử dụng tài sản thuộc sở hữu của mình"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": true,
    "question": "Người đại diện nào sau đây không phải là người giám hộ:",
    "answer": ". Cha, mẹ đại diện cho con dưới 18 tuổi;"
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những điều kiện để tuyên bố một người mất tích là:",
    "answer": "Người đó biệt tích hai năm liền trở lên"
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định địa vị pháp lý, chuẩn mực pháp lý về cách ứng xử của những đối tượng nào, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": true,
    "question": "Thời gian xảy ra sự kiện bất khả kháng là khoảng thời gian:",
    "answer": "Không được tính vào thời hiệu khởi kiện vụ án"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự là:",
    "answer": "Hợp đồng hoặc hành vi pháp lý đơn phương"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, quy phạm pháp luật dân sự bao gồm :",
    "answer": ". Các quy phạm tuỳ nghi, quy phạm mệnh lệnh và quy phạm đặc biệt."
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu bao gồm những loại nào:",
    "answer": "Thời hiệu hưởng quyền dân sự; thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ dân sự; thời hiệu khởi kiện và thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": true,
    "question": "Loại thời hạn nào sau đây là thời hiệu?",
    "answer": ". Thời hạn do luật quy định mà việc kết thúc thời hạn đó làm phát sinh hậu quả pháp lý theo điều kiện do luật quy định."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật dân sự",
    "answer": "Quan hệ về nhân thân và tài sản giữa các chủ thể độc lập về mặt pháp lý"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch dân sự đã được xác lập bằng văn bản nhưng vi phạm quy định bắt buộc về công chứng chứng thực thì:",
    "answer": "Một bên hoặc các bên đã thực hiện ít nhất hai phần ba nghĩa vụ trong giao dịch thì theo yêu cầu của một bên hoặc các bên, Tòa án ra quyết định công nhận hiệu lực của giao dịch đó."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": true,
    "question": "Quyền bề mặt bao gồm ",
    "answer": "Quyền đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": true,
    "question": "Việc chiếm hữu tài sản trong trường hợp nào sau đây là không hợp pháp:",
    "answer": ". Người chiếm hữu không ngay tình;"
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": true,
    "question": "Việc chiếm hữu tài sản trong trường hợp nào sau đây là hợp pháp:",
    "answer": ". Các cách thức chiếm hữu nói trên."
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": true,
    "question": "Việc áp dụng Luật Dân sự do chủ thể nào sau đây thực hiện:",
    "answer": ". Toà án"
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": true,
    "question": "Tài sản theo quy định của pháp luật dân sự bao gồm những loại nào, chọn phương án đúng nhất:",
    "answer": "Vật, tiền, giấy tờ có giá và quyền tài sản"
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, người đại diện nào là người giám hộ?",
    "answer": ". Người đại diện của người có khó khăn trong nhận thức và làm chủ hành vi;"
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": true,
    "question": "Quyền sở hữu được bảo vệ bởi biện pháp:",
    "answer": ". Các biện pháp dân sự, hành chính, hình sự"
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Tất cả các quan hệ xã hội nói trên"
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây không phải nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự:",
    "answer": "Nguyên tắc chấp hành mệnh lệnh"
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật dân sự thì phương án nào sau đây là một trong những điều kiện tuyên bố một người mất tích?",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố người đó mất tích"
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": true,
    "question": "Quyền hưởng dụng là một quyền mới được quy định trong BLDS 2015 :",
    "answer": "Đây là điểm mới của BLDS 2015"
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào là nguyên tắc cơ bản của pháp luật dân sự trong các phương án dưới dây:",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng trong mọi quan hệ được quy phạm pháp luật dân sự điều chỉnh"
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của Luật Dân sự bao gồm:",
    "answer": ". Văn bản quy phạm pháp luật, tập quán, án lệ; lẽ công bằng"
  },
  {
    "id": 342,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của BLDS 2015, những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 343,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân chấm dứt tồn tại kể từ thời điểm:",
    "answer": "Xóa tên trong sổ đăng ký pháp nhân hoặc được xác định trong quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 344,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định những chủ thể nào có thể thực hiện việc giám hộ:",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân có đủ điều kiện theo quy định"
  },
  {
    "id": 345,
    "premium": true,
    "question": "Người có quyền, lợi ích liên quan yêu cầu Tòa án tuyên bố một người bị biệt tích là :",
    "answer": "Người có quyền, lợi ích liên quan"
  },
  {
    "id": 346,
    "premium": true,
    "question": "Vật tiêu hao được hiểu là:",
    "answer": "Vật khi đã qua một lần sử dụng thì mất đi hoặc không giữ được tính chất, hình dáng và tính năng sử dụng ban đầu."
  },
  {
    "id": 347,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định cá nhân được cơ quan, tổ chức giám hộ trong những trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Giám hộ cho người chưa thành niên không còn cha mẹ, không xác định được cha mẹ hoặc cha mẹ đều mất năng lực hành vi dân sự; người mất năng lực hành vi dân sự."
  },
  {
    "id": 348,
    "premium": true,
    "question": "Người có năng lực hành vi dân sự đầy đủ là người thành niên và không thuộc trường hợp nào?",
    "answer": "Không thuộc tất cả phương án trên"
  },
  {
    "id": 349,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ dân sự được hình thành trên cơ sở nào?",
    "answer": "Bình đẳng, tự do ý chí, độc lập về tài sản và tự chịu trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 350,
    "premium": true,
    "question": "Được biết Luật hôn nhân và gia đình có quy phạm điều chỉnh quan hệ tài sản giữa vợ và chồng, vậy văn bản pháp luật nào sau đây điều chỉnh quan hệ tài sản giữa 2 cá nhân đó:",
    "answer": ". Cả 2 văn bản pháp luật trên"
  },
  {
    "id": 351,
    "premium": true,
    "question": "Đại điện theo pháp luật của cá nhân là ai trong các phương án dưới đây:",
    "answer": "Cha, mẹ đối với con chưa thành niên"
  },
  {
    "id": 352,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật của pháp nhân chấm dứt khi nào",
    "answer": "Kể từ thời điểm chấm dứt pháp nhân"
  },
  {
    "id": 353,
    "premium": true,
    "question": "Người không phải chủ sở hữu có quyền định đoạt tài sản hay không ?",
    "answer": "Có thể có quyền định đoạt tài sản"
  },
  {
    "id": 354,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện để tuyên bố một người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự",
    "answer": "Nghiện ma túy hoặc các chất kích thích khác dẫn đến phá tán tài sản và có đơn yêu cầu của người có quyền, lợi ích liên quan"
  },
  {
    "id": 355,
    "premium": true,
    "question": "So với BLDS 2005 thì BLDS 2015 lần đầu tiên có quy định về việc nào:",
    "answer": "Việc chuyển đổi giới tính"
  },
  {
    "id": 356,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định những chủ thể nào có thể tham gia vào các quan hệ dân sự?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân, hộ gia đình, tổ hợp tác và tổ chức không có tư cách pháp nhân trong quan hệ pháp luật dân sự."
  },
  {
    "id": 357,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ xác lập quyền, nghĩa vụ dân sự được hình thành từ các giao dịch dân sự thỏa mãn điều kiện nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất?",
    "answer": ". Chỉ khi giao dịch đó hợp pháp, có hiệu lực pháp luật"
  },
  {
    "id": 358,
    "premium": true,
    "question": "Những trường hợp không áp dụng thời hiệu khởi kiện",
    "answer": "Yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản; yêu cầu bảo vệ quyền sở hữu, trừ trường hợp luật có quy định khác; tranh chấp quyền sử dụng đất theo quy định của Luật đất đai."
  },
  {
    "id": 359,
    "premium": true,
    "question": "Khi quyền dân sự quyền dân sự bị xâm phạm hoặc có tranh chấp thì việc bảo vệ quyền dân sự thông qua cơ quan có thẩm quyền được thực hiện:",
    "answer": "Theo pháp luật tố tụng tại Tòa án hoặc trọng tài"
  },
  {
    "id": 360,
    "premium": true,
    "question": "Tên gọi của pháp nhân Việt Nam bắt buộc phải có:",
    "answer": "Tên gọi bằng tiếng Việt"
  }
]